<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Datos on Nuestro Estu</title>
    <link>/datos/</link>
    <description>Recent content in Datos on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/datos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Victorias y derrotas</title>
      <link>/datos/victorias_y_derrotas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/datos/victorias_y_derrotas/</guid>
      <description>En el documento adjunto se analiza comparativamente el ratio de victorias y derrotas con respecto al resto de equipos que han participado en la liga ACB desde 2010 hasta hoy.
Los resultados son muy esclarecedores:
 De los 10 equipos que han participado en todas las ediciones desde 2010, el Estudiantes es el que tiene el peor porcentaje de victorias De los 24 equipos que han participado en alguna de dichas temporadas, todos los que tienen peores resultados están o han estado en LEB (Gipuzkoa Basket, Manresa, Breogán) o han desaparecido (Valladolid, Granada, Menorca) Somos el equipo con más partidos perdidos en este período Si consideramos exclusivamente las tres últimas temporadas, solo hay dos equipos con peores resultados: Gipuzkoa Basket y Breogán En particular, las dos últimas temporadas son las peores de la historia del Estudiantes en cuanto a porcentaje de victorias (22% y 25%)  Descargar el informe completo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minutos de los canteranos</title>
      <link>/datos/estudio_minutos_canteranos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/datos/estudio_minutos_canteranos/</guid>
      <description>El documento adjunto analiza la presencia de cantera en el Estudiantes desde la temporada 2000-2001.
En él se puede observar la evolución en minutos del conjunto de canteranos, de los sub-23 y una comparativa de los últimos años con otro club &amp;ldquo;de cantera&amp;rdquo;: el Joventut de Badalona.

Descargar el informe completo aquí:
Descargar</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
