<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Nuestro Estu</title>
    <link>/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>encuesta nuestro Estu</title>
      <link>/noticias/encuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/encuesta/</guid>
      <description>¡Ya tenemos nuestra encuesta!
Nos interesa su opinión; hemos preparado una rapidísima encuesta. Le llevará muy poco tiempo contestarla y nos comprometemos a trasladar su resultado a la directiva.
Chargement en cours… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro Estu se reúne con Fernando Galindo</title>
      <link>/noticias/reunion_directiva/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/reunion_directiva/</guid>
      <description>El día 16 de junio Nuestro Estu fue recibida por Fernando Galindo, presidente de Estudiantes SAD y Miguel Ortega, Director de Operaciones y Desarrollo de Negocio.
Durante la reunión tuvimos ocasión de presentarles la plataforma Nuestro Estu como un canal para servir de puente entre la afición y la directiva transmitiendo desde la hinchada las ideas, críticas y sugerencias que puedan ayudar a que el Estudiantes mejore el rumbo de los últimos años y vuelva a ser una fuente de ilusión y orgullo para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Fernando García Abasolo en el diario as</title>
      <link>/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</guid>
      <description>Entrevista de Javier G. Matallanas publicada en el diario as el 19 de junio de 2021. En ella Fernando García Abasolo, ex vicepresidente del Atlético de Madrid, afirma haber presentado en 2020 una oferta de compra por el Estudiantes.
https://as.com/baloncesto/2021/06/19/acb/1624092109_004988.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista a Fernando Galindo en el diario as</title>
      <link>/noticias/entrevista_galindo_as/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/entrevista_galindo_as/</guid>
      <description>Entrevista de José Ignacio Pinilla publicada en el diario as el 12 de junio de 2021.
https://as.com/baloncesto/2021/06/11/acb/1623436811_570462.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta Extraordinaria de Accionistas</title>
      <link>/noticias/junta_de_accionistas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/junta_de_accionistas/</guid>
      <description>Convocatoria de Junta Extraordinaria de Accionistas del Club Estudiantes S.A.D.
El Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas. La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños.
Detalles en la web oficial del club
No es mala suerte.
Es la consecuencia.
La afición tiene que ser escuchada, ¿nos apoyas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rueda de prensa tras el descenso</title>
      <link>/noticias/comparecencia_institucional/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/noticias/comparecencia_institucional/</guid>
      <description>Comparecencia Institucional del presidente de Movistar Estudiantes, Fernando Galindo, desde el Movistar Academy Magariños de Madrid.
El 27 de mayo se realizó una rueda de prensa en el Magariños en la que Fernando Galindo, Miguel Ángel Bufalá y José Asensio atendieron a los periodistas.
La comparecencia está disponible en el canal de Youtube del Estudiantes
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
