<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Nuestro Estu</title>
    <link>https://nuestroestu.es/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nuestroestu.es/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ruben Domínguez continúa</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/ruben-dominguez-continua/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Aug 2022 18:25:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/ruben-dominguez-continua/</guid>
      <description>El club ha anunciado hoy la continuidad de Rubén Domínguez.
En la línea habitual de falta de transparencia, la misma de la que ya se hizo gala el año pasado, no se sabe si tenía contrato, si ha renovado o por cuánto tiempo.
La noticia oficial está disponible en https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/ruben-dominguez-mas-talento-joven-que-seguira-creciendo-en-movistar-estudiantes/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Héctor Alderete</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/hector-alderete-continua/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Aug 2022 16:49:37 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/hector-alderete-continua/</guid>
      <description>El alero Héctor Alderete, formado en la cantera del Estudiantes, regresa de su cesión en Menorca.
Formará parte de la plantilla LEB junto con los ya anunciados Sola, Larsen y Jawara.
Noticia en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/hector-alderete-seguira-creciendo-en-movistar-estudiantes/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Karamo Jawara fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/karamo-jawara-fichado/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 18:08:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/karamo-jawara-fichado/</guid>
      <description>El Estudiantes ha anunciado el fichaje de Karamo Jawara. Se trata de un ala-pivot con nacionalidad noruega que ya ha jugado en LEB oro con Gironna, GBC y Palma. Acompañará a los ya confirmados Sola y Larsen.
Noticia oficial aquí: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/karamo-jawara-experiencia-leb-para-la-pintura-de-movistar-estudiantes/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Continúa Kevin Larsen</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/continua-kevin-larsen/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 19:40:33 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/continua-kevin-larsen/</guid>
      <description>El club ha anunciado la continuidad del pivot danés Kevin Larsen, llegado en diciembre de la pasada temporada para suplir al lesionado Poirier.
Dado que la noticia oficial dice &amp;ldquo;continúa&amp;rdquo; y no &amp;ldquo;renueva&amp;rdquo;, es de suponer que el jugador tenía contrato para esta temporada. A la vista de las explicaciones del nuevo presidente Ignacio Triana en la junta del día 28 de julio, entendemos que continuará esta falta de transparencia excusándose en que lo contrario perjudicaría los intereses del club.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Junta de Accionistas (28 de Julio de 2022)</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-jgea-julio-2022/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Jul 2022 17:53:28 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-jgea-julio-2022/</guid>
      <description>El 28 de julio de 2022 ha tenido lugar la Junta General Extraordinaria de Accionistas de la SAD Estudiantes que ha resultado en la dimisión del presidente Fernando Galindo y de todo su Consejo de Administración.
El nuevo presidente de la SAD Estudiantes es Ignacio Triana, uno de los tres principales accionistas y parte del anterior Consejo de Administración. El nuevo consejo, nombrado a propuesta de Triana, será más reducido y se compondrá de la siguientes personas además de Triana:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sola confirmado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/sola-confirmado/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/sola-confirmado/</guid>
      <description>Adams Sola es el primer jugador confirmado para la temporada 2022-23.
Así lo anuncia la publicación en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/el-soldado-sola-seguira-luchando-en-leb-con-movistar-estudiantes/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inaki Martin no seguirá en el Estudiantes</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/inaki-martin-no-sigue/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 16:03:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/inaki-martin-no-sigue/</guid>
      <description>El Estudiantes ha anunciado que Iñaki Martín no continuará en el club. Iñaki trabajó como entrenador ayudante de Jota y de Diego Epifanio durante la temporada 2021-22.
Ver la noticia en la web oficial del club: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/gracias-inaki/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javi Rodriguez fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/javi-rodriguez/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Jul 2022 12:25:31 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/javi-rodriguez/</guid>
      <description>El Estudiantes ha anunciado oficialmente el fichaje de Javi Rodríguez como entrenador para la temporada 2022-23, de nuevo en LEB Oro.
El anuncio oficial en la web del club.
Javi Rodríguez proviene del Bilbao Basket, donde ejerció la pasada temporada como ayudante de Mumbrú y Javi Salgado. Como jugador pasó por numerosos equipos como Bilbao Basket, Manresa, Fuenlabrada, Breogán y Gijón, donde coincidió con Pancho Jasen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dimisión del Consejo de Administración</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/dimision-del-consejo/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/dimision-del-consejo/</guid>
      <description>Durante la celebración del Sponsor Day Movistar Estudiantes 2022 el presidente Fernando Galindo y su consejo de administración en pleno presentaron la dimisión.
Las funciones, de acuerdo con lo publicado en la web oficial son delegadas en el consejero Ignacio Triana, presidente de Forus y uno de los tres principales accionistas de la SAD.
En la Junta Extraordinaria de Accionistas que se celebrará el próximo 28 de julio de 2022 se harán oficiales las dimisiones, se votará la candidatura de Triana y se nombrará el nuevo consejo de administración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cesado Íñigo De La Villa</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/cesado-inigo-de-la-villa/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2022 13:18:29 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/cesado-inigo-de-la-villa/</guid>
      <description>Tras el fracaso de la temporada 2022 se produce el primer cese en la dirección deportiva:
Íñigo de la Villa y Movistar Estudiantes han decidido, de mutuo acuerdo según la web oficial, resolver el contrato entre ambas partes.
Recordamos que Íñigo, de larga trayectoria en el club, trabajaba en coordinación con el Manager deportivo Pancho Jasen y el Secretario Técnico a cargo del femenino, Alberto Ortego.
En la web oficial: https://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta Extraordinaria Julio 2022</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/junta-extraordinaria-julio-2022/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Jun 2022 00:24:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/junta-extraordinaria-julio-2022/</guid>
      <description>Convocatoria de Junta General Extraordinaria de Accionistas el día 28 de julio.
Se ha convocado una Junta General Extraordinaria de Accionistas el día 28 de julio a las 19:30 horas en el Polideportivo Magariños, Serrano 129.
https://www.movistarestudiantes.com/institucional/convocatoria-junta-extraordinaria-accionistas-club-estudiantes-sad/
Próximamente actualizaremos las preguntas frecuentes sobre las juntas de accionstas (derecho de asistencia, delegación de voto&amp;hellip;)
Una vez más es importantísima la asistencia. Es fundamental, está en juego la supervivencia de la entidad.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Recogida de Firmas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/recogida-de-firmas/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 18:18:30 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/recogida-de-firmas/</guid>
      <description>Otro año más en LEB, arruinados, sin canchas para la cantera, cada vez menos gente en el Palacio, aficionados que ya ni se enfadan porque «mejor dejo de ir y no me hago mala sangre&amp;hellip;»
https://www.change.org/p/que-se-vayan-por-un-cambio-en-baloncesto-estudiantes
Visto el desastre de estos años y con las informaciones de anoche aún frescas, como aficionados manifestamos que queremos que los responsables de la actual hecatombe deportiva y económica de la entidad se hagan cargo de las consecuencias de sus decisiones y se desvinculen de la directiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado de Nuestro Estu</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado-junio-2022/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jun 2022 18:08:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado-junio-2022/</guid>
      <description>Tras el nuevo fracaso deportivo que supone el no ascenso de Estudiantes a ACB, a pesar de ser con diferencia el mayor presupuesto de LEB Oro, desde Nuestro Estu queremos manifestar lo siguiente:
Comunicado de Nuestro Estu Leer el comunicado en Twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado de Nuestro Estu</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Mar 2022 15:38:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado/</guid>
      <description>En la rueda de prensa posterior al descenso, así como en la Junta General de Accionistas del mes de junio, se prometieron cambios para corregir los muchos errores cometidos.
No solo no se han producido esos cambios sino que se ha reincidido en los errores de siempre: Han contratado (renovado) a un entrenador sin experiencia en la categoría en la que íbamos a competir, además de seguir contando con un director deportivo que no solo no tiene experiencia, sino que tampoco conoce el mercado de la LEB Oro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Alex Urtasun fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/alex-urtasun-fichado/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/alex-urtasun-fichado/</guid>
      <description>Dado que Jackson causará baja para el resto de la temporada, el Estudiantes incorpora al escolta pamplonica.
Noticia en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/altas-bajas/movistar-estudiantes-se-refuerza-con-alex-urtasun/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comunicado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado-enero-2022/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/comunicado-enero-2022/</guid>
      <description>Comunicado de Nuestro Estu sobre la situación de Estudiantes.
Tras el estrepitoso fracaso que ha supuesto el descenso a LEB, y pasado un tiempo más que prudencial, se ha constatado que no ha existido autocrítica por parte del consejo de administración, no se han asumido responsabilidades y no se han producido cambios relevantes en la entidad.
Fernando Galindo, presidente de Estudiantes, se comprometió en la Junta General de Accionistas del 30 de junio pasado a realizar una completa reestructuración de la entidad con el objetivo de solucionar los problemas que han llevado al descenso y cuyos detalles se darían a conocer en la Junta de Accionistas de diciembre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kevin Larsen fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/kevin-larsen-fichado/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Dec 2021 13:21:32 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/kevin-larsen-fichado/</guid>
      <description>El Estudiantes ha fichado a Kevin Larsen, pivot de 2.08 de nacionalidad danesa y procedente del Breogán.
El motivo es remplazar a Darel Poirier, que se perderá toda la temporada por lesión.
Noticia oficial del fichaje en la web del club: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/kevin-larsen-nuevo-pivot-para-movistar-estudiantes-en-leb-oro/.
Como es habitual esta temporada, no se ha publicado la duración del contrato.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta de Accionistas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas_20dic2021/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas_20dic2021/</guid>
      <description>Convocatoria de Junta de Accionistas del Club Estudiantes S.A.D.:
El Consejo de Administración de Club Estudiantes, S.A.D. ha acordado por unanimidad convocar Junta General Ordinaria y Extraordinaria de Accionistas de la Sociedad. El día 20 de diciembre de 2021 a las 19 horas en primera convocatoria, y día 21 de diciembre de 2021 en segunda convocatoria (con toda probabilidad la Junta se celebrará en primera convocatoria).
Texto original en la web oficial del club</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Campaña de Abonos 2021/22</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/abonos/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 20:08:59 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/abonos/</guid>
      <description>Modalidades abonos Estudiantes 2021/22
Para ir aclarando conceptos, empezaremos distinguiendo el Club Baloncesto Estudiantes SAD y el Club Deportivo Estudiantes.
La división organizativa que había hasta ahora estaba algo más clara: el Club Deportivo Estudiantes, presidido actualmente por Miguel Ángel Bufalá, es el origen de Estudiantes y seguía siendo la dirección de la cantera y el equipo Femenino; mientras que la Sociedad Anónima Deportiva (SAD), presidida actualmente por Fernando Galindo, se tuvo que constituir por imperativo legal tras la Ley del Deporte de 1990 y es quien gestiona el equipo profesional (ACB).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Se incorpora De Jong</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/se-incorpora-de-jong/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Oct 2021 12:11:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/se-incorpora-de-jong/</guid>
      <description>El Estudiantes ha hecho oficial la incorporación temporal del pivot francés Nicolas De Jong (33 años y 2.11 de estatura).
El fichaje, del que no se han dado más detalles salvo que es &amp;ldquo;temporal&amp;rdquo;, viene a tapar las carencias del juego interior dadas las lesiones de larga duración de dos Anjos y Djurisic.
Si bien ha desarrollado la mayor parte de su carrera en francia, pasó en la temporada 2018-18 por la ACB (Zaragoza) donde promedió 9 puntos y 4 rebotes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edwin Jackson renovado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/edwin-jackson-renovado/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Aug 2021 10:50:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/edwin-jackson-renovado/</guid>
      <description>Tras las dudas debidas a su lesión finalmente Edwin Jackson formará parte de la plantilla del Estudiantes en LEB Oro.
Íñigo de la Villa destaca su compromiso con la entidad como uno de los factores clave de la renovación. Con él son ya 12 los jugadores que componen la plantilla 2021-22.
Enlace a la noticia en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/edwin-jackson-cierra-la-plantilla-de-leb-oro/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Darel Poirier fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/darel-poirier-fichado/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Aug 2021 12:12:26 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/darel-poirier-fichado/</guid>
      <description>El Estudiantes ha anunciado el fichaje del pivot francés Darel Poirier. Proviene de la liga francesa (Le Mans) aunque la temporada pasada jugó también en Grecia (Messolonghi Baxi)
Noticia oficial del fichaje aquí
En este caso el club tampoco ha anunciado la duración del contrato aunque viendo la cuenta de Instagram del jugador se puede interpretar que son tres años:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Djurisic renueva</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/djuricic-renueva/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Aug 2021 18:50:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/djuricic-renueva/</guid>
      <description>Apenas mes y medio después de anunciar que no continuaba en el club, el Estudiantes anuncia la renovación de Nemanja Djurisic.
Y es que el 5 de julio se anunció su baja junto con la de otros 7 jugadores.
Enlace a la noticia en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/djurisic-trabajo-y-compromiso-para-el-reto-de-la-leb-oro/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nacho Arroyo al Primer Equipo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/nacho-arroyo-al-primer-equipo/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Aug 2021 19:00:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/nacho-arroyo-al-primer-equipo/</guid>
      <description>Nacho Arroyo formará parte de la primera plantilla del Estudiantes para la próxima temporada en LEB Oro.
El jugador chileno, procedente de la cantera y que tenía contrato en vigor hasta 2023 ha sido confirmado por el club como jugador del primer equipo -en cuya dinámica se encontraba ya en los últimos años-. No se han anunciado cambios en el contrato.
Con Nacho Arroyo ha existido en las últimas temporadas con su nacionalidad pues al ser chileno ocupa una plaza de extracomunitario; el club tampoco ha dado explicaciones sobre si ha habido cambios en esta circunstancia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ruben Dominguez al Primer Equipo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/ruben-dominguez-al-primer-equipo/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Aug 2021 18:42:04 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/ruben-dominguez-al-primer-equipo/</guid>
      <description>El Estu ha confirmado oficialmente que Rubén Domínguez formará parte de la plantilla profesional.
Noticia en la web oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/altas-bajas/paso-adelante-de-ruben-dominguez-al-primer-equipo/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hector Alderete al Primer Equipo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/hector-alderete-al-primer-equipo/</link>
      <pubDate>Wed, 11 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/hector-alderete-al-primer-equipo/</guid>
      <description>El canterano ha sido confirmado por el club como integrante de la plantilla para la temporada en LEB Oro.
Noticia en la web oficial del club: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/hector-alderete-sube-al-primer-equipo-de-movistar-estudiantes/
¡No hay que perderse el video!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Adams Sola Renovado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/sola-renovado/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Aug 2021 20:16:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/sola-renovado/</guid>
      <description>El canterano Adams Sola, que terminaba contrato al finalizar la temporada pasada, ha sido renovado por el Estudiantes.
El jugador, que cumple su quinta temporada como profesional en el primer equipo masculino, no ha gozado de muchos minutos al menos hasta la llegada de Jota Cuspinera.
El club no ha hecho pública la duración del contrato.
¡Mucha suerte!
(Noticia de la renovación en la web oficial)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Felipe Dos Anjos fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-felipe-dos-anjos/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 13:34:32 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-felipe-dos-anjos/</guid>
      <description>El Estudiantes ha anunciado el fichaje del pivot brasileño de 2.18 que procede del Bilbao Basket.
El jugador ya tiene experiencia previa en LEB Oro pues ha pasado por Oviedo (temporada 2016-17), Melilla (2018-19) y Palencia (2019-20).
El año pasado en Bilbao promedió 9 minutos, 2 puntos, 3 rebotes.
Anuncio oficial: https://www.movistarestudiantes.com/leb-oro/felipe-dos-anjos-centimetros-para-movistar-estudiantes/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fichaje: Lucas Faggiano</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-lucas-faggiano/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Aug 2021 17:27:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-lucas-faggiano/</guid>
      <description>El Estudiantes ha hecho hoy oficial el fichaje del base argentino Lucas Faggiano procedente del GBC donostiarra, donde coincidió, como Johnny Dee, con el segundo entrenador Iñaki Martín.
El jugador de 32 años, nacido en Bahía Blanca como Pancho Jasen (con el que llegó a coincidir en el equipo de la ciudad), vivirá su segunda temporada europea.
Ver noticia en la web oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fichaje: Nacho Martín</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-nacho-martin/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Aug 2021 17:37:49 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-nacho-martin/</guid>
      <description>El club ha anunciado hoy el fichaje de Nacho Martín para la próxima temporada en LEB Oro.
Nacho Martín ya jugó en el Estudiantes las temporadas 2014-15 y 2015-16 (la del descenso en Illumbe), con lo que se suma a la larga lista de jugadores que vuelven para una segunda etapa en el club estudiantil.
El ala pivot de 38 años tiene una larga experiencia tanto en ACB como en LEB Oro, donde ha jugado varias temporadas entre equipos como Calpe, GBC, Zaragoza, Valladolid y Manresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Johnny Dee fichado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-johnny-dee/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Aug 2021 17:43:10 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-johnny-dee/</guid>
      <description>El escolta estadounidense Johnny Dee se convierte en el segundo fichaje del Estudiantes para la temporada en LEB Oro.
Jugó el año pasado en el GBC, con lo que es bien conocido de Iñaki Martín, ayudante de Jota Cuspinera. Tiene también experiencia en LEB pues jugó anteriormente en esta categoría con Araberri, Betis y GBC, habiendo ascendido con estos dos últimos.
Ver noticia en la web oficial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dovy se va cedido</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/dovy-cedido/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/dovy-cedido/</guid>
      <description>El escolta formado en la cantera Dovydas Giedraitis amplía su contrato hasta 2024. Sin embargo, no jugará esta temporada en LEB Oro sino que lo hará cedido al equipo lituano BC Lietkabelis, que jugará Eurocup.
Más información en la web oficial</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fichaje: Javi Beiran</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-javi-beiran/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/fichaje-javi-beiran/</guid>
      <description>Si ayer mismo expresábamos la sorpresa e inquitud por la falta de anuncios de fichajes, hoy se hace oficial el primero:
Javi Beirán ha sido anunciado por el Estudiantes como primer fichaje para la próxima temporada en LEB Oro.
Beirán llegó al Estudiantes EBA en 2005 y debutó en ACB en la temporada 2006-07. Estuvo en el club hasta la 2009-10 en que marchó al Granca. Así pues, es otro jugador que se añade a la lista de los regresos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acuerdo de Vinculación con Canoe</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/acuerdo-de-vinculacion-canoe/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/acuerdo-de-vinculacion-canoe/</guid>
      <description>El Estudiantes ha llegado a un acuerdo de vinculación con el Real Canoe N.C. para intercambiar jugadores entre sus respectivos equipos EBA y LEB Plata.
Hace años que esto era un problema conocido; finalizada su etapa de formación, los jugadores de cantera no tenían un equipo LEB donde continuar desarrollándose. El salto entre EBA y ACB se consideraba demasiado grande y muy pocos jugadores llegaban.
En la reunión que mantuvimos con la directiva pusimos este asunto sobre la mesa y se nos aseguró que se estaba buscando un acuerdo de vinculación con un club LEB Plata; también surgió en la última junta de accionistas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pancho Jasen Manager Deportivo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/pancho-jasen-manager-deportivo/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/pancho-jasen-manager-deportivo/</guid>
      <description>Pancho Jasen se incorpora al Estudiantes como &amp;ldquo;Manager Deportivo&amp;rdquo;.
El Estudiantes ha hecho hoy oficial la incorporación de Pancho Jasen como &amp;ldquo;Manager Deportivo&amp;rdquo; (ver noticia en la web oficial del club).
Según la noticia, &amp;ldquo;trabajará en coordinación con las Secretarías Técnicas&amp;rdquo; (la masculina a cargo de Íñigo de la Villa y la femenina de Alberto Ortego).
Además, también regresa Juan Antonio Cabrerizo para hacerse cargo de los equipos masculinos de desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Calendario LEB Oro 2021-22</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/calendario-2021-22/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/calendario-2021-22/</guid>
      <description>¡Ya se ha publicado el calendario de la temporada 2021-22!
Finalmente el sistema de competición será de 18 equipos en un grupo único.
El Estu debutará en casa (en pista aún por determinar) el fin de semana del 8 de octubre frente al ICG Força Lleida
El calendario completo está disponible en la web de la FEB
Jornada 1 Calendario del Estu Salvo error, aquí están los partidos del Estu:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantilla LEB 2021-22</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/plantilla-2021-22/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/plantilla-2021-22/</guid>
      <description>En esta entrada mantendremos información actualizada de la situación de la plantilla y cuerpo técnico para la temporada 2021-22.
En general, nos limitaremos a las noticias oficiales y, cuando no sea así, lo haremos constar de forma explícita. No es nuestro objetivo hacernos eco de rumores y especulaciones sino proporcionar información contrastada y con fuentes.
Situación actual Plantilla
Javier Beirán (el club no ha informado de la duración del contrato) Johnny Dee (el club no ha informado de la duración del contrato) Nacho Martín (el club no ha informado de la duración del contrato) Lucas Faggiano (el club no ha informado de la duración del contrato) Felipe Dos Anjos (el club no ha informado de la duración del contrato) Adams Sola (el club no ha informado de la duración del contrato) Héctor Alderete (el club no ha informado de la duración del contrato) Cedido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cuerpo técnico en LEB Oro</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/cuerpo-tecnico-leb-oro/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/cuerpo-tecnico-leb-oro/</guid>
      <description>Iñaki Martín y Alberto Lorenzo serán los ayudantes de Jota.
El Estu ha anunciado oficialmente a Iñaki Martín y Alberto Lorenzo como ayudantes de Jota Cuspinera para la temporada 2021-22.
Más información en la web oficial del club.
¡Mucha suerte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Junta de Accionistas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-junta-de-accionistas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-junta-de-accionistas/</guid>
      <description>El miércoles 30 de junio tuvo lugar la Junta Extraordinaria de Accionistas del Club Estudiantes SAD. Nuestro Estu estuvo allí.
De entrada, dos buenas noticias:
La asistencia fue mucho más numerosa de lo habitual, rondando las 100 personas. La ratificación del nombramiento de D. José María Sayago fue eliminada del orden del día. Se repartió entre los asistentes un folleto informativo con algunos de los datos más significativos presentados anteriormente por Nuestro Estu en sus informes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados de la Encuesta</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/resultados-de-la-encuesta/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/resultados-de-la-encuesta/</guid>
      <description>Hemos realizado una encuesta abierta a todos los aficionados del Estu para conocer vuestras impresiones sobre la temporada del descenso. Estos son los resultados.
Queremos agradecer su participación a los ¡casi mil! aficionados y aficionadas que han completado la encuesta, facilitando una muestra muy representativa y unos interesantes comentarios que haremos llegar a la directiva del club.
Participación Se han obtenido un total de 965 respuestas, con esta distribución por género y grupos de edad:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta de Accionistas: preguntas frecuentes</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas/</guid>
      <description>Como sabéis, el Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas.
La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños; todos los detalles están en la web oficial del club
En Nuestro Estu hemos recibido varias consultas acerca del funcionamiento de la junta de accionistas. Contestamos aquí a las preguntas más frecuentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta de Accionistas: preguntas frecuentes</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas_actualizacion/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas_actualizacion/</guid>
      <description>Como sabéis, el Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas.
La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños; todos los detalles están en la web oficial del club
En Nuestro Estu hemos recibido varias consultas acerca del funcionamiento de la junta de accionistas. Contestamos aquí a las preguntas más frecuentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jota Cuspinera renovado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/jota_renovado/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/jota_renovado/</guid>
      <description>Jota Cuspinera ha sido renovado por el club como primer entrenador del primer equipo masculino
Jota empezó a desempeñar esta función en febrero de 2021 tras la destitución de Javier Zamora. El club ha decidido confiar en él para el reto de regresar a ACB desde la liga LEB.
Noticia y entrevista en la web oficial del club</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Íñigo de la Villa secretario técnico</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/i-de-la-villa-secretario-tecnico/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/i-de-la-villa-secretario-tecnico/</guid>
      <description>Íñigo de la Villa seguirá como Secretario Técnico de Movistar Estudiantes.
Encargado de coordinar la parcela deportiva, en permanente contacto con el entrenador del primer equipo masculino y con los entrenadores de cantera.
Noticia y entrevista en la web oficial del club</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuesta de Valoración</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/encuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/encuesta/</guid>
      <description>¡Ya tenemos nuestra encuesta!
Nos interesa su opinión; hemos preparado una rapidísima encuesta. Le llevará muy poco tiempo contestarla y nos comprometemos a trasladar su resultado a la directiva.
¡Ayúdenos a llegar a 1000 repuestas!
Chargement en cours… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro Estu se reúne con Fernando Galindo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/reunion_directiva/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/reunion_directiva/</guid>
      <description>El día 16 de junio Nuestro Estu fue recibida por Fernando Galindo, presidente de Estudiantes SAD y Miguel Ortega, Director de Operaciones y Desarrollo de Negocio.
Durante la reunión tuvimos ocasión de presentarles la plataforma Nuestro Estu como un canal para servir de puente entre la afición y la directiva transmitiendo desde la hinchada las ideas, críticas y sugerencias que puedan ayudar a que el Estudiantes mejore el rumbo de los últimos años y vuelva a ser una fuente de ilusión y orgullo para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Fernando García Abasolo en el diario as</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</guid>
      <description>Entrevista de Javier G. Matallanas publicada en el diario as el 19 de junio de 2021. En ella Fernando García Abasolo, ex vicepresidente del Atlético de Madrid, afirma haber presentado en 2020 una oferta de compra por el Estudiantes.
https://as.com/baloncesto/2021/06/19/acb/1624092109_004988.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista a Fernando Galindo en el diario as</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_galindo_as/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_galindo_as/</guid>
      <description>Entrevista de José Ignacio Pinilla publicada en el diario as el 12 de junio de 2021.
https://as.com/baloncesto/2021/06/11/acb/1623436811_570462.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta Extraordinaria de Accionistas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas/</guid>
      <description>Convocatoria de Junta Extraordinaria de Accionistas del Club Estudiantes S.A.D.
El Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas. La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños.
Detalles en la web oficial del club
No es mala suerte.
Es la consecuencia.
La afición tiene que ser escuchada, ¿nos apoyas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rueda de prensa tras el descenso</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/comparecencia_institucional/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/comparecencia_institucional/</guid>
      <description>Comparecencia Institucional del presidente de Movistar Estudiantes, Fernando Galindo, desde el Movistar Academy Magariños de Madrid.
El 27 de mayo se realizó una rueda de prensa en el Magariños en la que Fernando Galindo, Miguel Ángel Bufalá y José Asensio atendieron a los periodistas.
La comparecencia está disponible en el canal de Youtube del Estudiantes</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
