<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Noticias on Nuestro Estu</title>
    <link>https://nuestroestu.es/noticias/</link>
    <description>Recent content in Noticias on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nuestroestu.es/noticias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cuerpo técnico en LEB Oro</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/cuerpo-tecnico-leb-oro/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/cuerpo-tecnico-leb-oro/</guid>
      <description>Iñaki Martín y Alberto Lorenzo serán los ayudantes de Jota.
El Estu ha anunciado oficialmente a Iñaki Martín y Alberto Lorenzo como ayudantes de Jota Cuspinera para la temporada 2021-22.
Más información en la web oficial del club.
¡Mucha suerte!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resumen Junta de Accionistas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-junta-de-accionistas/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/resumen-junta-de-accionistas/</guid>
      <description>El miércoles 30 de junio tuvo lugar la Junta Extraordinaria de Accionistas del Club Estudiantes SAD. Nuestro Estu estuvo allí.
De entrada, dos buenas noticias:
 La asistencia fue mucho más numerosa de lo habitual, rondando las 100 personas. La ratificación del nombramiento de D. José María Sayago fue eliminada del orden del día.  Se repartió entre los asistentes un folleto informativo con algunos de los datos más significativos presentados anteriormente por Nuestro Estu en sus informes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados de la Encuesta</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/resultados-de-la-encuesta/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/resultados-de-la-encuesta/</guid>
      <description>Hemos realizado una encuesta abierta a todos los aficionados del Estu para conocer vuestras impresiones sobre la temporada del descenso. Estos son los resultados.
Queremos agradecer su participación a los ¡casi mil! aficionados y aficionadas que han completado la encuesta, facilitando una muestra muy representativa y unos interesantes comentarios que haremos llegar a la directiva del club.
Participación Se han obtenido un total de 965 respuestas, con esta distribución por género y grupos de edad:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta de Accionistas: preguntas frecuentes</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/faq_junta_de_accionistas/</guid>
      <description>Como sabéis, el Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas.
La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños; todos los detalles están en la web oficial del club
En Nuestro Estu hemos recibido varias consultas acerca del funcionamiento de la junta de accionistas. Contestamos aquí a las preguntas más frecuentes:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jota Cuspinera renovado</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/jota_renovado/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/jota_renovado/</guid>
      <description>Jota Cuspinera ha sido renovado por el club como primer entrenador del primer equipo masculino
Jota empezó a desempeñar esta función en febrero de 2021 tras la destitución de Javier Zamora. El club ha decidido confiar en él para el reto de regresar a ACB desde la liga LEB.
Noticia y entrevista en la web oficial del club</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Íñigo de la Villa secretario técnico</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/i-de-la-villa-secretario-tecnico/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/i-de-la-villa-secretario-tecnico/</guid>
      <description>Íñigo de la Villa seguirá como Secretario Técnico de Movistar Estudiantes.
Encargado de coordinar la parcela deportiva, en permanente contacto con el entrenador del primer equipo masculino y con los entrenadores de cantera.
Noticia y entrevista en la web oficial del club</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Encuesta de Valoración</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/encuesta/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/encuesta/</guid>
      <description>¡Ya tenemos nuestra encuesta!
Nos interesa su opinión; hemos preparado una rapidísima encuesta. Le llevará muy poco tiempo contestarla y nos comprometemos a trasladar su resultado a la directiva.
¡Ayúdenos a llegar a 1000 repuestas!
 Chargement en cours… </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nuestro Estu se reúne con Fernando Galindo</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/reunion_directiva/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/reunion_directiva/</guid>
      <description>El día 16 de junio Nuestro Estu fue recibida por Fernando Galindo, presidente de Estudiantes SAD y Miguel Ortega, Director de Operaciones y Desarrollo de Negocio.
Durante la reunión tuvimos ocasión de presentarles la plataforma Nuestro Estu como un canal para servir de puente entre la afición y la directiva transmitiendo desde la hinchada las ideas, críticas y sugerencias que puedan ayudar a que el Estudiantes mejore el rumbo de los últimos años y vuelva a ser una fuente de ilusión y orgullo para todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista con Fernando García Abasolo en el diario as</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_g_abasolo_as/</guid>
      <description>Entrevista de Javier G. Matallanas publicada en el diario as el 19 de junio de 2021. En ella Fernando García Abasolo, ex vicepresidente del Atlético de Madrid, afirma haber presentado en 2020 una oferta de compra por el Estudiantes.
https://as.com/baloncesto/2021/06/19/acb/1624092109_004988.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantilla LEB 2021-22</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/plantilla-2021-22/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/plantilla-2021-22/</guid>
      <description>En esta entrada mantendremos información actualizada de la situación de la plantilla y cuerpo técnico para la temporada 2021-22.
En general, nos limitaremos a las noticias oficiales y, cuando no sea así, lo haremos constar de forma explícita. No es nuestro objetivo hacernos eco de rumores y especulaciones sino proporcionar información contrastada y con fuentes.
Situación actual Plantilla
 Nacho Arroyo (contrato hasta 2023) Dovydas Giedraitis (con contrato hasta 2023) Edwin Jackson (con contrato hasta 2022)  Cuerpo técnico</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrevista a Fernando Galindo en el diario as</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_galindo_as/</link>
      <pubDate>Sun, 13 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/entrevista_galindo_as/</guid>
      <description>Entrevista de José Ignacio Pinilla publicada en el diario as el 12 de junio de 2021.
https://as.com/baloncesto/2021/06/11/acb/1623436811_570462.html</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Junta Extraordinaria de Accionistas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/junta_de_accionistas/</guid>
      <description>Convocatoria de Junta Extraordinaria de Accionistas del Club Estudiantes S.A.D.
El Consejo de Administración del Club Estudiantes SAD ha anunciado la convocatoria de una junta general extraordinaria de accionistas. La junta tendrá lugar el 30 de junio de 2021 a las 19:30 en el Polideportivo Antonio Magariños.
Detalles en la web oficial del club
No es mala suerte.
Es la consecuencia.
La afición tiene que ser escuchada, ¿nos apoyas?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rueda de prensa tras el descenso</title>
      <link>https://nuestroestu.es/noticias/comparecencia_institucional/</link>
      <pubDate>Thu, 27 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/noticias/comparecencia_institucional/</guid>
      <description>Comparecencia Institucional del presidente de Movistar Estudiantes, Fernando Galindo, desde el Movistar Academy Magariños de Madrid.
El 27 de mayo se realizó una rueda de prensa en el Magariños en la que Fernando Galindo, Miguel Ángel Bufalá y José Asensio atendieron a los periodistas.
La comparecencia está disponible en el canal de Youtube del Estudiantes
  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
