<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Transparencia on Nuestro Estu</title>
    <link>/transparencia/</link>
    <description>Recent content in Transparencia on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/transparencia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2005-06</title>
      <link>/transparencia/2005-06/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/transparencia/2005-06/</guid>
      <description>Tras unos años de éxitos, se producen unos cambios relevantes en el equipo ACB.
Se marcha Pepu Hernández y José Asensio accede a la dirección deportiva. Juan Antonio Orenga es el elegido para reemplazar al carismático Pepu. Fernando Bermúdez es el presidente de la SAD.
Se ficha a McDonald, Antonio Bueno y Javier Mendiburu. En mayo se incorpora Ilian Evtimov que tiene el dudoso honor de cerrar su etapa en el club con un total de cero puntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006-07</title>
      <link>/transparencia/2006-07/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/transparencia/2006-07/</guid>
      <description>Sin Copa ni Playoff por primera vez desde la temporada 1988-89
Fernando Bermúdez sigue en la presidencia con José Asensio como director deportivo. Continúa Pedro Martínez aunque, como veremos, no por mucho tiempo.
Se ficha a Aspe, Garnett, José López Valera, Nikolic, Sergio Sánchez y el georgiano Viktor Sanikidze. Entre Miso y Mendiburu se prefiere a este último; Miso parte hacia Fuenlabrada que le firma dos años pero le traspasa al año siguiente a Sevilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007-08</title>
      <link>/transparencia/2007-08/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/transparencia/2007-08/</guid>
      <description>¡Que no bajamos!
Este año es especialmente convulso y no solo por los resultados deportivos que estuvieron muy cerca de provocar el primer descenso. La temporada se inició con Mariano de Pablos al frente de la plantilla pero, tras un preocupante inicio 1-7, presenta su dimisión. Javi González y Nacho Azofra llegaron a dirigir de forma interina el partido frente al Manresa (que acabó con derrota, 1-8) hasta la incorporación de Velimir Perasovic, recién recuperado de una angina de pecho cuando era entrenador del TAU Baskonia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
