<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cronología on Nuestro Estu</title>
    <link>/cronologia/</link>
    <description>Recent content in Cronología on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="/cronologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2005-06</title>
      <link>/cronologia/2005-06/</link>
      <pubDate>Sat, 29 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2005-06/</guid>
      <description>Tras unos años de éxitos, se producen unos cambios relevantes en el equipo ACB.
Se marcha Pepu Hernández y José Asensio accede a la dirección deportiva. Juan Antonio Orenga es el elegido para reemplazar al carismático Pepu. Fernando Bermúdez es el presidente de la SAD.
Se ficha a McDonald, Antonio Bueno y Javier Mendiburu. También al base Sergio Sánchez, que es cedido al Fuenlabrada.
En mayo se incorpora Ilian Evtimov que tiene el dudoso honor de cerrar su etapa en el club con un total de cero puntos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2006-07</title>
      <link>/cronologia/2006-07/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2006-07/</guid>
      <description>Sin Copa ni Playoff por primera vez desde la temporada 1988-89
Fernando Bermúdez sigue en la presidencia con José Asensio como director deportivo. Continúa Pedro Martínez aunque, como veremos, no por mucho tiempo.
Se incorpora a Aspe, Garnett, José López Valera, Nikolic, Sergio Sánchez (que estaba cedido en Fuenlabrada) y el georgiano Viktor Sanikidze. Entre Miso y Mendiburu se prefiere a este último; Miso parte hacia Fuenlabrada que le firma dos años pero le traspasa al año siguiente a Sevilla.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2007-08</title>
      <link>/cronologia/2007-08/</link>
      <pubDate>Mon, 31 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2007-08/</guid>
      <description>¡Que no bajamos!
Este año es especialmente convulso y no solo por los resultados deportivos que estuvieron muy cerca de provocar el primer descenso. La temporada se inició con Mariano de Pablos al frente de la plantilla pero, tras un preocupante inicio 1-7, presenta su dimisión. Javi González y Nacho Azofra llegaron a dirigir de forma interina el partido frente al Manresa (que acabó con derrota, 1-8) hasta la incorporación de Velimir Perasovic, recién recuperado de una angina de pecho cuando era entrenador del TAU Baskonia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2008-09</title>
      <link>/cronologia/2008-09/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2008-09/</guid>
      <description>La temporada arranca con Juan Francisco García en la presidencia, que ya había ocupado brevemente durante unos meses entre 2004 y 2005.
Y es que en julio la Fundación compró las acciones de Tejedor que abandonó su cargo; con él lo hicieron los consejeros Jose Ramón Arambarri, Juan Arrese, Álvaro Arribas, Pablo Bergia, y José Antonio Ortego (hermano del actual entrenador del equipo de Liga Femenina). El nuevo consejo incluía a Miguel Ángel Bufalá, Jaime González Lasso de la Vega, Francisco José González, Nicolás López, Jesús Pozo y Antonio Pozueco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2009-10</title>
      <link>/cronologia/2009-10/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2009-10/</guid>
      <description>La temporada 2009-10 trajo los mejores resultados deportivos desde 2005 hasta hoy.
Continuaban Casimiro como primer entrenador y Nacho Azofra como director deportivo.
El primer fichaje fue el del veterano base Albert Oliver, no exento de cierta polémica; existió la sospecha de que el contrato de cinco años para el jugador de 31 años era un mecanismo más o menos fraudulento para evitar el derecho de tanteo del Valencia.
Más adelante llegaría el fichaje del tirador Blake Ahearn y, ya en septiembre, se firmó un contrato temporal a Germán Gabriel para sustituir a Iker Iturbe; el vitoriano, aquejado de una extraña enfermedad, no jugó ni un minuto en la temporada.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2010-11</title>
      <link>/cronologia/2010-11/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2010-11/</guid>
      <description>Si en el ya lejano 2010 nos dicen que esos resultados serían los mejores en muchos años nos habría costado creerlo. Si nos hubieran dicho que en las siguientes once temporadas se acabaría cuatro veces en puestos de descenso no lo habríamos creído.
Tras la relativamente plácida temporada, Luis Casimiro renueva por dos años y Nacho Azofra continúa en la dirección deportiva.
Los fichajes son Josh Asselin, Tyrone Ellis, Jiri Welsch y el regreso de Sergio Sánchez, en principio con un contrato temporal.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2011-12</title>
      <link>/cronologia/2011-12/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2011-12/</guid>
      <description>La temporada 2011-12 traería el primer descenso deportivo; sin embargo, no llegó a hacerse efectivo antes la imposibilidad del CB Canarias de hacer frente a las obligaciones de la ACB.
Como presidente seguía Juan Francisco García y como director deportivo Nacho Azofra. Luis Casimiro, que había traido cierta tranquilidad, es despedido y regresa Pepu Hernández tras completar una temporada relativamente mediocre en la Penya.
Tampoco continúan los jugadores Asselin y Welsh, que tenían contratos de 1+1 que no son renovados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2012-13</title>
      <link>/cronologia/2012-13/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2012-13/</guid>
      <description>Tras el desastre de la temporada anterior se opta por un entrenador y director deportivo con experiencia ACB.
Así llegan Himar Ojeda y Txus Vidorreta que había completado una temporada excelente en el Lucentum Alicante.
Se construye una plantilla compensada con dos jugadores por puesto y sin ser necesario fichar ningún refuerzo durante la temporada. Aún así, seguimos teniendo el fichaje que no juega en este caso el jugador es el checo Tomas Kyzlink (cedido a Cáceres y que se desvincularía del club la temporada siguiente a pesar de haber firmado cuatro años).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2013-14</title>
      <link>/cronologia/2013-14/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2013-14/</guid>
      <description>Tras la marcha de Himar Ojeda se decide no fichar a un director deportivo. La función la asume una dirección deportiva colegiada formada por Juan Antonio Cabrerizo, Alberto Lorenzo, José Asensio y el propio Txus Vidorreta. El experimento concluyó con el fichaje, ya en enero de 2014, de un director deportivo de la confianza de Txus, Eduardo Pascual. Junto a él se incorpora el exjugador César Arranz, como directivo encargado del área deportiva.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014-15</title>
      <link>/cronologia/2014-15/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2014-15/</guid>
      <description>La tercera temporada de Txus Vidorreta, esta vez con Eduardo Pascual en la dirección deportiva.
De nuevo la plantilla cambia casi por completo pues llegan:
 Stefan Bircevic Nacho Martín Pep Ortega Waly Niang James Nunnally Javi Salgado Diamon Simpson  Esta vez, en lugar de tener un sólo fichaje que no juega, son dos: Pep Ortega y Waly Niang.
Nunnally es cortado en noviembre tras solo 7 partidos jugados, aparentemente por desavenencias con el entrenador; sin duda un buen jugador -como demuestra su trayectoria posterior- pero que no encajó con Vidorreta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015-16</title>
      <link>/cronologia/2015-16/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2015-16/</guid>
      <description>Primera temporada completa con Fernando Galindo al frente del club como presidente y con muchas ilusiones y esperanzas por parte de todos.
Sigue como director deportivo Eduardo Pascual y se contrata a un entrenador que tiene en cuenta la cantera pero con escasa experiencia ACB: Diego Ocampo. que tendrá como ayudantes a Alberto Lorenzo y Juan Antonio Cabrerizo.
De nuevo se van a repetir los mismos errores: mala planificación de la plantilla sumada a un entrenador con poca experiencia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016-17</title>
      <link>/cronologia/2016-17/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2016-17/</guid>
      <description>Tras la nueva debacle del año anterior cuando se terminó de nuevo en puestos de descenso, la directiva de Galindo ficha a un director deportivo de reconocido prestigio.
(Willy Villar) trajo, a su vez, a un entrenador de larga experiencia ACB: Salva Maldonado.
Antes de comenzar la temporada y en otro ejemplo de mala gestión, Juancho Hernángomez se marcha a la NBA tras fracasar las negociaciones por su renovación. El Brose Basket alemán es quien se beneficiaría de los 200.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2017-18</title>
      <link>/cronologia/2017-18/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2017-18/</guid>
      <description>Bajo la presidencia de Fernando Galindo disfrutamos de una temporada sin sobresaltos en ACB. En Europa, la participación en la Basketball Champions League no fue realmente brillante.
En el ámbito deportivo hay continuidad: Willy Villar y Salva Maldonado siguen a los mandos, así como Arranz en su posición de &amp;ldquo;directivo encargado del área deportiva&amp;rdquo;.
Se realizan solo 5 fichajes; hay que ir hasta la temporada 2005-06 para encontrar un año con menos fichajes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2018-19</title>
      <link>/cronologia/2018-19/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2018-19/</guid>
      <description>Finalizado el contrato de Maldonado, toca buscar nuevo entrenador.
Tras el rechazo de Maldonado -oficialmente por &amp;ldquo;razones personales&amp;quot;- había discrepancias tanto con la dirección deportiva como con el posible desarrollo de jugadores de cantera en el primer equipo.
Willy Villar y César Arranz se deciden por Josep María Berrocal, entrenador trotamundos procedente de la liga turca y cuya única experiencia en ACB era haber sido audante de Xavi Pascual en el FC Barcelona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2019-20</title>
      <link>/cronologia/2019-20/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2019-20/</guid>
      <description>Dicen que el hombre es el único animal que tropieza dos veces con la misma piedra. En el caso del Estudiantes, lo raro es que no tropiece&amp;hellip;
No contentos con la temporada anterior, profundizamos en el desastre evitado in extremis por una pandemia que interrumpió la liga ACB, dejándola sin descensos.
Si ya la temporada pasada se apostó por alguien sin experiencia contrastada a alto nivel ni conocimiento de la ACB, esta temporada se vuelve a apostar por alguien que carece de tal experiencia: Aleksandar Dzikic.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2020-21</title>
      <link>/cronologia/2020-21/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/cronologia/2020-21/</guid>
      <description>La temporada pasada terminó con la tragedia de la pandemia de COVID-19 y el mal sabor de boca de una salvación que pasaba, una vez más, por circunstancias extradeportivas.
Parecía claro que de nuevo se habían cometido errores y se necesitaban cambios. Sin embargo no fue así. Tanto César Arranz -directivo encargado del área deportiva- como el ya desacreditado Willy Villar y el entrenador Javier Zamora volvían a ser los pilares sobre los que se construiría el Estudiantes 2020-21.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
