<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Informes on Nuestro Estu</title>
    <link>https://nuestroestu.es/informes/</link>
    <description>Recent content in Informes on Nuestro Estu</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://nuestroestu.es/informes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Los regresos</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/los-regresos/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/los-regresos/</guid>
      <description>De cara a la confección de la plantilla LEB se oyen rumores de jugadores que ya han pasado por el club: Nacho Martín, Dagoberto Peña, Albert Oliver&amp;hellip;
Esto no es nuevo; al contrario, parece una práctica común en los últimos años tirar de conocidos para completar las plantillas. Y no siempre sale bien&amp;hellip;
Gonzalo Martínez
Jugador de la casa, debutó en la temporada 1991-92 y permaneció hasta 2001-02 en que se marchó a Canarias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Victorias y derrotas</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/victorias-y-derrotas/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/victorias-y-derrotas/</guid>
      <description>En el documento adjunto se analiza comparativamente el ratio de victorias y derrotas con respecto al resto de equipos que han participado en la liga ACB desde 2010 hasta hoy.
Los resultados son muy esclarecedores:
 De los 10 equipos que han participado en todas las ediciones desde 2010, el Estudiantes es el que tiene el peor porcentaje de victorias De los 24 equipos que han participado en alguna de dichas temporadas, todos los que tienen peores resultados están o han estado en LEB (Gipuzkoa Basket, Manresa, Breogán) o han desaparecido (Valladolid, Granada, Menorca) Somos el equipo con más partidos perdidos en este período Si consideramos exclusivamente las tres últimas temporadas, solo hay dos equipos con peores resultados: Gipuzkoa Basket y Breogán En particular, las dos últimas temporadas son las peores de la historia del Estudiantes en cuanto a porcentaje de victorias (22% y 25%)  Descargar el informe completo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados 2005-2021</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/resultados_2005-21/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/resultados_2005-21/</guid>
      <description>Hay un punto de inflexión en 2005. Se van Varona y Pepu; llegan Fernando Bermúdez a la presidencia y José Asensio a la dirección deportiva.
Nos trasladamos al Madrid Arena, Orenga, al affaire Carlos Jiménez, la deuda, las luchas internas, el anuncio de la primera ampliación de capital&amp;hellip; las razones son múltiples y no vamos a analizarlas ahora. Solo vamos a exponer los hechos.
 Desde el inicio de la ACB hasta la temporada 2004-05 se había jugado copa o playoff todas las temporadas salvo la primera En las 16 temporadas desde 2005 solo nos hemos clasificado dos veces para la Copa (y otras dos fuimos invitados en calidad de anfitrión) y dos veces al playoff De los 19 equipos ACB de esta temporada, somos el equipo que lleva más tiempo sin jugar playoff De los 19 equipos ACB de esta temporada somos el equipo con peor coeficiente de victorias en los últimos 10 años En cuatro de las diez últimas temporadas el Estudiantes termina la liga regular en puestos de descenso  Descargar el informe completo:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Minutos de los canteranos</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/estudio_minutos_canteranos/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/estudio_minutos_canteranos/</guid>
      <description>El documento adjunto analiza la presencia de cantera en el Estudiantes desde la temporada 2000-2001.
En él se puede observar la evolución en minutos del conjunto de canteranos, de los sub-23 y una comparativa de los últimos años con otro club &amp;ldquo;de cantera&amp;rdquo;: el Joventut de Badalona.

Descargar el informe completo aquí:
Descargar</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resultados 2005-2021 (II)</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/resultados_ii/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/resultados_ii/</guid>
      <description>En un documento anterior vimos la tendencia descendente del ratio de victorias desde el inicio de la era ACB.
Agrupando las temporadas en bloques se ve aún más claro.
Hemos dividido la era ACB en tres intervalos:
  El primero, desde el inicio (1983) hasta 2005: en este período hay una media del 61% de victorias en liga regular. El Estudiantes es asiduo a la Copa y los playoff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Jugadores inolvidables...</title>
      <link>https://nuestroestu.es/informes/jugadores-inolvidables-i/</link>
      <pubDate>Mon, 12 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://nuestroestu.es/informes/jugadores-inolvidables-i/</guid>
      <description>No cabe duda de que, en los últimos años, han pasado por el Estudiantes jugadores inolvidables.
Ahí está, por ejemplo, la primera temporada de Edwin Jackon, máximo encestador y jugador más valorado de la ACB.
O Sylven Landesberg, que anotó 48 puntos en la victoria del Estu en el Palau en 2018.
Landesberg tras anotar 48 puntos en el Palau  Pero también han pasado muchos jugadores que dejaron peor recuerdo&amp;hellip; o que no dejaron ninguno.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
